覺唔覺近呢十年書局多左好多好多吹水廢書

首先呢個po唔係想講旅遊書呀/插畫書呀/投資書,
當然佢地都賣到成行成市
但起碼旅遊書有功能
插畫書提供娛樂
投資書有價值(冇睇過,有錯請指正)

我想講既係好多吹水廢書
富爸爸，窮爸爸
教正向思維
教你社交
教你溝女
仲有好多好多不能盡錄

我近呢十年幾乎冇買過咩書
而家諗返先知當時已經隱約覺得d書廢所以好厭惡去書局
大家點睇,如果有中過伏歡迎留書名等大家唔好中

近年真係好少有內涵嘅書，同個社會一樣，鬥包裝鬥鳩噏

根本9成既書都係廢架啦
係班柒頭懶滿肚子墨水扮識欣賞
覺得去多d地方見識仲好

公共圖書館都開始多

因為出版嘅門檻低咗

富爸爸窮爸爸講資產點樣可以產生更多資產，買入負債（消費品）會令你越買越窮其實都幾有Point，當然唔係話你跟住本書去做就一定會做有錢人。

我認同廢書真係好多
但富爸爸窮爸爸係好多人既投資啟蒙

中文書特別多吹水書

撐欠制既書？係既…
但撐犯民、本土派既書既出版門檻超高

其實我上面指書好多都係外國出版譯過黎.......

通常睇best sellers/其他人recommend既書先

就算係外國出版譯過黎，都有分撐欠制（中共）同撐犯民、本土派之分既…
我指涉及時事、政治，甚至經濟既書

最伏既書係晒呢度.....

樓下有間細三聯
寧願成個櫃都係乜野 成功的十個條件 辦公室生存之道 呢類濕鳩書
本本書都唔同名 但講黎講去三督屁
有時就加個外國大學名 話係外國研究又出過
最近無線播倚天 先肯搵個細櫃仔擺套金庸出黎賣

正常啊 而家阿豬阿狗都學人出書

買入負債（消費品）會令你越買越窮<個point同去少次旅行有咩分別

宜家商務三聯入勁多殘體字殘體版都學人賣成百蚊本

慶幸住嗰區附近有間誠品

邊個叫你地去三中商買書姐

中晒我想講果d
咩富人不告訴你的n個xxx
有錢的人n個xxx
真係睇到屌出聲

我近呢十年幾乎冇買過咩書
而家諗返先知當時已經隱約覺得d書廢所以好厭惡去書局

藉口啦
講到好似全世界有用嘅書你已經睇晒咁

冇買啦
但眼見最賣得係呢D
又冇人講過咪睇下大家點睇

大書局係有依啲現象出現嘅
但絕對唔會係 好似上面咁講
「根本9成既書都係廢架啦
係班柒頭懶滿肚子墨水扮識欣賞」
講得出呢句都冇腦

sorry冇打晒就出po
其實我原意係想講
我以為自己沉迷玩手機所以冇再睇書
原來係而家d書本身都好廢

不嬲都多
得罪講句，台書真係十有九廢

市場問題
呢d書賣得咪愈出愈多

其實係 所以而家睇書要揀要過濾
去返啲樓上書店 啲書都平啲有質素啲

用低廉嘅娛樂、顯淺但難以辯證嘅價值觀同所謂事實去潛移默化一代人，係支共統戰其中一招

誠品
你知道90%的癌症治療方法是多餘嗎？
你一直以來的牙科保健都是錯的！

誠品大量呢啲標題書，廢書

陪月血淚史
診所奇觀

一大堆睇完都冇學過野既廢書

梗係睇amazon best sellers果堆啦
香港書店best sellers流流地

有一點補充:
我睇過幾本呢類書
共通點係之後果幾日會覺得好hyper,覺得自己好勁,好似識左好多野
但之後睇返會發現心理作用大於一切
入面有咩講過真係唔記得

其實真係冇分別，假設你去小一次旅行可以慳返HKD10,000，然後你用呢個錢去做平均每年7%複式回報嘅投資，30年後哩筆錢會係一個唔細嘅數目，可能由本來去一次歐洲旅行變成夠你環遊世界；如果你可以做到，就算你將來唔有錢起碼都唔會窮，不過你要先犧牲好多快樂。

剩係鄺囝都大把呢d書

商務 三聯 中華 全部都係中聯辦
佢哋想控制閱讀風氣有幾難

仲有啲咩FBI心理術、積聚財富大法

呢d就算啦
明買明賣
睇完有得笑

逍常買書前會睇amazon/豆瓣點睇

咩20條你一定要知就的......
十個方法令你.........

果d 一定唔睇

我睇左,唔覺有分別

你睇邊類書？例如有d 好智識性既書我覺得唔錯

近年愈黎愈少去d大書局
因為無論價錢同種類上同d樓上書店比實在相差太遠
有時去MK d樓上書店打下書釘又會忍唔住買幾本返去

人廢先會將個焦點放係廢書度

真，狗屎垃圾都出到書

大x和小妹嗰堆都成堆人買

窮爸爸富爸爸都叫廢書

或者我轉下個講法
如果一本比人捧為天書講既point
只係叫你洗少d錢係娛樂上面
值唔值得搵本書講一大輪一個咁淺顯的道理
不過如果你覺得真係好多人唔識時,咁我都駁你唔到

的確好多書都係口水野
睇下讀者有無共鳴圍爐取下暖/稍微啓發下
教下你口才 捉人心理 點溝女
實用嘅書又唔覺比例少左 煮野食投資語文風水都仲好多
反而少左王貽興/葉一知呢類gag gag地又有深層意義嘅書

十幾年前係大眾書局見到有大儒俠史豔文粵語DVD，可惜當年冇買到

其實係同一個point，
liability會令你越來越窮，不過係基本既理財觀念。

有好多經濟學概念其實我地日常生活都會遇到，
但係到做決定既時候仍然會俾其他因素影響判斷。

屌
書局食水深仲去書局買書
上網買啦

讀者清楚入面內容
明買明賣
睇完有得笑
我覺得OK雖然我冇睇

快餐文化

呢個台灣youtuber介紹既書全撚部都係廢書！
發覺日本台灣好興呢啲書，睇得多壞腦

你咁講咁漫步華爾街都唔係講d好深既道理定係你想要有technical knowledge back up既書例如自私的基因呢類

歡迎反駁

應該係三中商擺出嚟嗰啲垃圾姐…
而家有Kindle 成日睇書，講真你要睇大把好書睇，人文歷史科普多到睇唔完

Fbi教你讀心術？

反而覺得多咗好多原文簡體，買咗版權出繁體但收貴兩三倍嘅偽台版港版書。

啲書有沒內涵睇你去邊區je,你去文學哲學史學語言咪好少少。流行個區通常都係垃圾書。

王貽興好正
早排睇佢訪問，佢話揸筆搵唔到食

個人覺得王迪詩同王貽興既風格有啲似

樓上講嘅吹水廢書我都睇過
以前以為睇完就會成功

呢種書捉正心理，
吸引能力平庸嘅大眾買
賣得好，就會有更加多同類嘅書出版

三中商 就係要你班港豬繼續糜爛落去

係多咗好多非文學嘅書啫
旅遊書一向都係最好賣

有冇咩書真係睇完個人會 哇 一聲 覺得真係好有用
個人感覺好多書都係網上睇過類似內容

我睇過幾本呢類書
共通點係之後果幾日會覺得好hyper,覺得自己好勁,好似識左好多野
但之後睇返會發現心理作用大於一切
入面有咩講過真係唔記得

行書局只係會買藝術類別既書
理論 作品集
其他都係冇乜用

淺顯嘅道理值唔值得搵本書講一大輪見仁見智，事實上入面啲道理的確啟發左一部份人；我覺得本書原意係寫比美國人睇多啲，的確美國真係唔少中產都係出糧就係用嚟找上個月啲卡數。

Btw, 使少啲錢喺非必需品只部份，慳咗出嚟嘅錢點樣可以防止被通脹蠶食都好重要，世界上應該冇乜人可以單靠儲錢致富。

其實每個人嘅價值都唔同，有啲人覺得要有財富/資產先至可以受人景仰，有啲人覺得要有成就先至滿足，有啲人就覺得快樂可以去唔同地方見識嘅人生先至有意義，其實並無邊一種人生方式先係完全正確，所以呢本書唔係每個人睇完都會認同。

請勿引戰

道理淺唔淺唔緊要，最緊要係啱

有人聰明自己識諗有人冇人點真係唔明
有人心靈強壯有人心靈脆弱要睇雞湯

中學實讀過咩Tuesday with Morrie 你話有冇用，我就覺得對我自己冇用，但其他人可能有啟發。

認同有好多垃圾書，但書垃圾與否唔係淨係睇深淺

勁多咩
撒嬌女人最幸福
自愛女人最幸福。。。

依家睇書都比人批鬥，香港又邁向共產

其實”成功”有時都好講運氣，人哋用呢個方法成功唔代表你照做就一定得

樓主有道理！
不如推介下啲有用既書。

唔駛驚，連登冇人撐大J

名人出書講成功之道
但我相信100個入面睇完唔知有無10個係會成功
睇D鼓勵性GE書仲實際

去多啲地方見識就可以增進到所有知識？
唔鍾意睇書唔緊要
但自己唔睇書走去踩啲睇書人話人扮識欣賞
真係人唔笑狗都吠
唔使下下自曝其短既

有錯？

咪睇返啲舊書囉，大把好書有排睇

好似係facebook抄咁

三中商
係咪都包埋d 書

行少啲三中商 多啲幫襯獨立書店

本來都想同意
不過樓主話窮爸爸本書無用只係證明咗你係為開po而開po

一睇就知樓主好少睇書

其實百老匯間書店都好正 油麻地同太古都有
有時搞有分享會 佢選書又好又多獨立出版嘅書
單係佢文學小說嘅地區分類已經足以將其實書店比下去

吓 但好多廢書都係英文翻譯做中文

教到成個社會都炒樓，
要人哋為佢工作

班後生多得呢本閪嘢唔少
資本主義發展到極限就係老一輩剝削後生

rich dad ,poor dad
都係吹水?樓主懶係嘢咁
文學書仲有 余秋雨，余華，錢鍾書，亦舒紅龍夢，金瓶梅.......
香港宜家邊度有咁多有深度嘅作家
你只係睇唔明深嘅 走去笑淺嘅嘢

係政府唔管制啫，居住明明同飲食都係城市人嘅基本需求，明明食物有法例監管唔可以用嚟炒賣，但係樓就唔監管；股票/名畫你找到貴一貴我可以唔買，唔會對我生活造成影響，但係炒樓政府真係應該要管制。

三聯/大眾/商務全部比中聯辦買起晒
要搞蠢你班香港人有好多種方法既

股票/名畫你炒到貴一貴我可以唔買

寧願要插畫都唔要廢書

日本出最撚多呢啲書

仲有嗰啲三十歲前必做的十件事

岩岩去完台北返黎
行完台北誠品返到香港一踏入大眾、商務
見到一堆心靈雞湯/教你點做人/點面對負面情緒/教你唔好做一個太善良既人 既書
真係呆晒
可能係我自己本身唔鐘意睇心靈書籍
但而家係想搵返啲有少少內容既書都好難

大大小妹都出書

好多鳩嗡書睇完目錄其實等於睇完本書

痴咩線 九成書都冇用都講得出
垃圾港豬
真係唔好怪香港係文化沙漠

大量愛情句子結集成廢文，仲有心靈雞湯
五十年後小朋友考試就考依啲

窮爸爸好似冇教人炒樓，仲用例子講點解自住物業會係liability。如果冇哩本書，應該好多人都唔識點樣理財，每月fing曬份糧就算。到時身無分文只會俾人剝削得仲勁。冇左本書只會令蠢既人繼續窮，醒既人繼續有錢。而家就係教精你。

ps理財唔靠自己唔通靠政府啊？而家交幾多%税啊？轉做共產咪又係等於俾政府剝削。行北歐模式前不如睇下人均生產力幾多先。

窮爸爸富爸爸都廢書?

傻鳩唔洗理啦

其實要high art經典文學三中商係有
不過你嫌現代書廢嘅時候又會唔會睇得上眼呢啲經典
不過唔講三中商有政治審查呢點，佢一般選書都係迎合大眾口味，香港人鍾意睇咩就餵咩
佢擺呢堆書咪又係因為大把香港人鍾意睇
你見上面有人話九成書都係廢，賤視知識如此就知咩事

要有齊high art通俗到各領域知識都齊全嘅一定係誠品
要知識分子一啲嘅書就樓上書店如序言

首先想買有內容既書可以盡量少去哩啲大書店，
搵到好書店就唔難揾好書。

我估佢講新書者
事實上書局真係多左好多垃圾書
尤其係facebook page 出書出畫冊個班
真係作文集黎
基本上個page紅就有人問你出唔出

所以本書只係疊補丁效應
嘥鳩氣
資本主義原本就係錯
教所謂窮人點玩都係老一輩專利
寧願你唔教等資本主義塊餅未咁快分晒
後生仍是食屎
最戇鳩係後生食屎仲要俾老屎忽屌柒

論語詩書禮易春秋永垂不朽

其實咩人咪見到咩書
大把科普醫藥心理社會學嘅non fiction 好睇
近期d 有人類大歷史/大命運
唔知樓主又會唔會覺得廢

啊豬啊狗都出書
冇人想睇啊屌你

點會無教人炒樓
清琦呢條友一生最叻兩件事:
1.炒樓
2.寫左窮爸爸系列

有冇人見過果本答案之書
一頁一句咁就出得街

講撚到睇書又可以增長到所有智識
笑撚死人咩
齋睇書可以學到所有野
呢個世界就無高分低能啦
但如果呢個世界比你班書蟲文學傻鳩主導
就真係出哂事囉
你係咪果類連點打好人際關係都要睇書既柒頭

補充返幾點
我自己都鐘意睇下小說 詩集
但只係會當消閒小品
當中既所表達既人生大道理。講到曉飛，幾大義都好
睇完就算
唔會記入腦或者跟隨人地既足跡
寫果個還寫果個 我還我
做乜9要跟人地果套當人聖人咁跟
市面上9成書教人點做人 點投資 點打好人際
屌9你笑死人咩
投資發達仲洗寫書教你班柒頭？
真係我呢排賺夠 都想比你地賺下咩？

文學類見班友睇到上哂腦
又係唔知做乜撚

其實book for dummies 系列出現果時就覺
重有果堆垃圾旅遊記屌你真係哂9氣

你作文？

我做paper 如果齋睇書就真係好似你咁做智障啦
好多時自己用對腳出去行下
用自己對眼望下
用自己對手試下
點都好過就咁信書信到十足十

我想表達既係唔係書無用
但係好多書係無撚用
尤其見到班偽文青
睇住本佢地睇極都唔會明
因為作者自己都唔撚明既書
然後有一大堆「領會」
就覺得好嘔心

三中商買中國經典文學都還好,話曬佢地自己國家嘅野
但外國書翻譯就真係小心啲
佢地會搵內地翻譯,出繁體
啲內地字眼用語真係睇到眼冤頭痛

邊到有 7%複式回報既投資

人類三部曲未又係外國翻譯書,都唔係香港作家出
科普醫藥個啲一係買版權一係翻譯

你對書嘅定義都好狹窄下
九成一係就投資人際關係，一係就文學
淨係arts下面都一大堆subcategory 哲學歷史美術語言，仲有科學呢
假設一個人想了解邏輯，或者世界歷史，或者存在主義
會唔會係可以乜書都唔睇淨係靠出去行下可以無師自通

傻閪自己唔睇書就話讀書廢
同慕容條戇鳩讀唔到大學話大學冇用一樣
9成書冇用都講得出你睇過呢個世界幾成書啊？
講幾本你睇過嘅書出嚟傾下？

個問題係出版發行同大書店個營運模式
印刷物流樣樣都係錢，要賣得多先可以放係當眼位置
所以最後你通常見到就係最俾得錢果堆
當然香港再濕鳩多樣就係中三商長期襲斷

所以咪就係要幫襯獨立書店囉

Google scholar算啦
或者買大學出版嘅書

書局

社會啲人既水平係點distribute，啲書既水平都係點distribute
不過同人唔同，書你可以任意評價，好書可以口耳相傳有好名聲
（一個人就難評價好多，唔係個個想做八公八婆）
所以我覺得，唔係書渣咗
不嬲啲書都係大部份無用
只不過以前啲書局推書比較有品味，好書會浮上面咁解

盈富基金

書局係現代虛榮嘅代名詞、庸俗嘅贖罪券，畀人附庸風雅、填補自尊心嘅爛鬼地方

睇本書都要問有冇用就知點解啲成功學鳩書咁好賣啦

睇台灣或美國既書好過

一年-10%複式投資

中共人出既書唔睇
香港人出既小說故事書唔睇
鬼怪靈異UFO, 風水命理, 呃神騙鬼既書唔睇
賣廣告sell product既書唔睇
睇得出作者想洗你腦既書唔睇
台灣人出既書可參考
日本人出既書可以睇
美國人出既書可以睇
外國大學學者出既書可以睇
有名望既人出既書可以睇
歷史經典書籍可以睇

以前香港好景就7%
而家...

做咩姐你

如果你一年去少四次旅行，當你平均每年10%
你10年之後會有64萬 多唔多見仁見智

樓主無指明要香港出嘅書喎

書局變content farm

on撚9 你唔中意睇=廢書？

今日見到有圖解刀劍神域

宜家睇書都比人批鬥 癲撚線 中意睇乜關人咩事？
你地唔中意就叫廢書 專制過中共

你真係弱智架wo

應該出本
"窮人滅絕兒登版"
"兒登就是真理所在"

唔係應該激勵演講咩
個個都話教你富人思維

一堆垃圾插畫。

唔好笑又唔獨特，無意思，公仔又簡漏。
新個班唔係好似阿呢開初咁gag，草日咁令人舒服，一味淨係咩假到死浮誇到爆嘅日常生活。

好懷念偽科學鑑證、江記呢堆畫功同創意都爆棚嘅畫家創作品，仲有60664幾時出返好橙或者新作？

樓主比人昆完以為睇完就會勁左宜家無成效走去屌人吹水廢書掂哂

冇錯，本書講複利既威力。建議人係富有之前唔好奢侈，利用資金去生產資金，享受複利帶黎既好處。唔好買入負債（例如車上會）提供現金流比自己去致富。

香港市場就係咁，比你寫到本guns germs and steel出嚟，都唔夠終極把妹聖經好賣

識睇一定係睇佛經

認真答你，低成本標準普爾500指數基金。

依家出的語錄書。講的野令你覺得好岩，但實際同黃興桂語錄一樣

準時收工，要運用好時間，避免有工作在收工前未完成。

有好多稍為撈得掂嘅人，出書實際為咗自我宣傳、提升名氣、社會地位，可以同人講我出過呢本書教人投資、教人乜乜，人地就對你另眼相看，覺得你有真材實料

係呢個功利社會，一切有內涵、甚至非功利嘅嘢最終都成為搵錢工具

64萬買樓就一定唔夠，車位都未必得，但係起碼你真係中年失業起上黎，有64萬傍身起碼都冇咁騰雞；又或者如果呢筆錢每年可以收5%息，理論上每年可以有3.2萬被動收入(當然投資唔一定賺硬，所以只係理論上)。雖然我唔知30年後如果都係咁每年儲40,000嘅話最後會有幾多錢(懶得計)，但係起碼我相信如果你有恆心30年風雨不改每年儲蓄再穩健理性同埋分散地投資嘅話，起碼你將來都可以有退休嘅一日；老老實實如果你30年嚟一個仙都唔儲，除非你屋企有錢有樓留俾你或者將來嘅退休福利有好大嘅提升(天方夜譚)，如果唔係你呢世都好難有退休嘅一日。

書名有FBI九成廢書黎

江記做動畫，小克去左杭州
其實我仲好掛住阿德，雖然而家見佢畫畫我都開心
但真係好掛住佢漫畫果種幽默

香港係真心文化風氣唔好，你講果本書我諗九成香港人聽都未聽過

有間咁既書店？
係太古邊度？

呢個留言有兩百個正評

見到連登質素有幾低

德嘅不軌劇場=正

每本書都有其價值，睇下你睇到咩，
與其話無好書，
不如話香港人缺乏思想的深度去理解世界各地出版的好書，
缺乏包容同耐性去了解不同的觀點，
當然，書店是商家，玩法是對應供求，
現在的境況是劣幣驅逐良幣

轉左book-depository同kindle好耐
自從Page One執左後

佢本書其實最主要係講要點製造被動收入 達致財務自由
絕對唔止淨係叫你洗少啲
不過佢有好多篇幅講實體房產買賣香港真係用唔著
同埋佢家底唔差真·窮人靠佢嗰套好難脫貧 佢啲方法都要唔少錢

香港人睇埋啲廢書都可以屈三中商係中聯辦操控香港人工具
你返過大陸既書店未
唔係講緊廿年前果啲深圳書城
覔、未來信店等
全部選書都好過香港多多聲
不過政治類另計

Child 登真係好多弱智

真係好想知佢去旅行點樣深度法點廣法，見識左啲咩 可以唔睇書都滿肚子墨水

30年以每年增長10%可以有658萬
睇下有冇恆心
當然咁係非常樂觀嘅睇法

邊有人仲去中資背景染紅既三聯，中華書居，商務架？

係都係去誠品 田園啦！

又唔好話d書廢 廢既都仲有值得學習既知識掛？

好多吹水垃圾書
咁都搵到食

語言書最少廢書
不過除咗英日韓 其他語言嘅書比較少

連續30年每年都10%的確有啲難，始終經濟有上有落，7-8%我覺得合理少少

台灣譯好多個d咩飲食抗病個類書

人地教既係思維同方法
自己睇完無吸收過唔記得曬 之後賴落本書廢
激勵到已經係有個作用啦 入面講既建議可以做下黎試下，話啲書廢果啲有幾多真係有吸收完去行動
佢睇完咩都唔做 但又以為就會變左身咁
變唔到身原地踏步就怪啲書廢幫唔到自己

正解

Accumulate assets, not liabilities.
What's so 廢 about this?

連登仔揾到個旅行KOL去講啲野合理化自己唔睇書 胸無點墨 日日淨係諗住去邊度玩去邊度旅行fing錢，仲可以恥笑番人哋轉頭，仲唔即刻正評和應返咩

宜家d書好興將個好簡單道理寫到好複雜係度儲夠字數

咁老實講，大學讀BBA嗰啲理論其實咪又係咁

因為

好多書局背後都是屬於中共匪的中聯辦

商務 三聯 大眾 等等

中共想洗香港人腦

唔想香港人攪政治

只想香港人做隻乖狗 慢慢地被大陸同化

R.I.P

唔止大學...由小學到大學都係咁...

好多書直頭係行騙

某明星/歌手都話出書，班友d 文筆見得人嗎？
睇佢平時講嘢白痴咁
緊係有槍手係背後執
執完又話本書自己寫
呢d唔係行騙係乜

本本都話史上第一， 應該係唔同時空發生。

大眾唔係囉

果d 明星仔出書特別廢... 咩芝C 菇B ，森美果類....

大大與小妹有咩價值 浪費地球資源

多左好撚多內容農場式書名既書
咩十個投資成功之道，做到這些下一個巴菲特就是你嗰啲
內容都同上網啲內容農場一樣咁廢，亦都有同一班on9仔追捧梗係啦，唔洗用腦吖嘛

連登仔：呢啲嘢唔洗佢講我都知啦

最on9係得d網路作家，好少會有新既文學小說

教科書係咁入屋，就冇所謂普及讀物
霍金都唔洗寫時間簡史

你根本就無睇過/睇唔明就響度懶醒
你可以唔認同但唔該你認真睇清楚人地本書中心係講咩先

唔撚係咩愈來愈窮呀

而家大書局舖面三分二賣文具/影音,三分一先賣書,咁梗係賣最暢銷既書,咪就係旅遊/補充

果一成唔廢嘅書，佢睇百份之一已經不得了

大眾算係良心少少 真係乜書都有 可惜得好少分店

大陸文化藝術嘅scene 係好香港好多
外國band 走大陸tour 場場爆係平常事
香港。。。。 哈

人類大歷史個人覺得好廢
好多野抄其他書而又多不必要既文字
似中學生寫文
成本書可以濃縮到得1/3，其餘2/3都係無意義

點睇logic 書？

睇中文好少書啱睇

巴打係咪幾十年無睇過書
負債係講緊人生中好多既野，買完之後個價值會不斷咁跌
例如用100萬買架車，咁係人都知新車落地跌3成
仲要每年每月供車，過左5年之後計計埋埋我當你比左120萬，賣返出去架車可能值70
咁同你攞去投資咪有分別囉

三大書商係中聯辦控制

咁你講到咁極端就無得好講
平時行過大學書局啲數學參考書可以好有趣同好有教育意義
我都好同意而家好多阿豬阿狗都出書
但係中小學甚至大學參考書就一定有佢地既價值，唔好將佢地同啲垃圾書混為一談

英文書咪好睇囉
得閒上goodreads 睇下有咩hit
睇下書評先買

content farm實體版

台灣好多翻譯小說文學我覺得幾好

羅伯特清崎依條撚樣嘅野睇下好
唔好太過入腦

一板紙有一半係留白

連登大部分啲人見人like 又like 埋人份

不嬲覺得留言正負評制會左右討論立場

一早就唔應該整呢個垃圾function
班弱智child登仔無批判思想能力

果d 咩成功學, 成功習慣, 好多都係抄下改下就成一本書

架仔有政府睇住唔比你炒
德國地產建築佬就職業道德標準好高

覺唔覺近呢十年香港多左好多好多吹水廢老

D投資書。。。。二十年全部海嘯避險，但係個廿幾歲的人寫

可能巴打對成功學有誤解
成功學有好多教人相處之道 同講努力堅持leaderahip
嘅價值
卡耐基,Tony Robbins, GaryVee,Robert Kiyosaki 等等都唔識教你
唔係直接話睇完我本書必定成功
唔比哲學文學差。
文學你不如去小書店仲好

睇終極把妹指南講到好無文化咁
gun germs 我睇過 雖然作者思想境界超前絕後
但係兩本唔同target
如果講貼地 講夠現實感 最同自己有關 睇把妹聖經仲有用過睇gun germs

依樓主所言，除左字典同補充練習外其他都係廢書

真 想有用是旦去間u既圖書館都睇撚死佢

咁媾女都係文化既一種黎既，又真係駁你唔到
不過我個人認為如果想豐富自己既內涵睇番d 歷史，科學既書藉會更好

我本人好喜歡charlie munger...

好撚老實，有時想買本學術書睇睇
三中商一定搵唔到

好奇係抄其他咩書

Thinking fast and slow咪高級版既吹水書

中三商, 無計

大家想買書 請去大學書店
通常會入啲高質經典 日本文學 哲學等

樓上話睇書無用 文人執政差真係得啖笑
咁輕視文史哲嘅話就唔好怪香港人政治冷感
香港人唔理政治擺明唔係讀得書多嘅問題
擺明係讀唔夠書 爭係識飲飲食食
港府做得差嗰啲咪又唔係文人
有幾多係讀書人呀
林肯邱吉爾又會唔會係從來唔睇書呀

近幾年都無再買書 太多垃圾 無內容 講左等如無講 或 亂鳩咁吹當真

根本10年前都係咁多

正解 多年前睇左之後有d投資既概念

見到個po名就即刻諗起呢本

全世界應該好多政府都唔會容許將啲物業不斷左手交右手托價或者一個人/一間公司大量囤積單位，係香港政府先至容許，最諷刺係中聯辦同聖公會呢啲機構都會喺香港買樓，仲要唔係一個起兩個止咁買。

仲有講自己返工八卦野d 書
乜乜hr 護士 教書 都可以出本書講自己返工d 野

幾年冇去過書局。
amazon博客來夠做

可唔可以share下咩途徑買到？
一般證券行就得？

叫kubrick
喺cityplaza間戲院入面
但建議去油麻地嗰間睇吓 因為太古分店比較少書

搵日去睇下先

乜狗屎垃圾都出書

其實咁多呢啲書賣得出
都反映咗香港/台灣人近年真係好desperate需要心靈慰藉, 其實係幾sad

而家d 書名反抄 content farm
好撚反智

邊個叫你地班垃圾傻閪仲去書局買書？傻咖你？

印象中除咗嶺南虎地之外
九成九都係商務嚟

2條友64萬可以即上車了 好多人上唔到車就係因為個伴侶連64萬都羅唔出

好多後生唔會咁諗呢
個個都話反正都買唔到樓, 洗左佢算

廢書

1.旅遊書
2.十個富豪會做的事(總之呢類名)

不嬲都係 見過本書係教人行路

只要你夠厚面皮 求其搵個topic吹到天花龍鳳都可以出書

轉睇台灣書好耐，香港d書真係冇咩內涵

基本上香港好多人去書局吹水

咁d 垃圾吹水書都係明買明賣既
洗唔洗每個行業出一本？

我覺得
已經好過堆吹水書，人生觀，正向思考

起訴看完對某個行業多左認識

Self help類，我自己覺得：
a. 有d作品，係無Evidence下作者9吹水。
b. 有d作品，係科學家base on自己既研究，而寫？
c. 有d作品，就係一d本身叻既人寫返自己實踐中學到既經驗。

b、c我都會欣賞
a就…

我又唔覺，貶低self help類會令人特別有氣質

Self help係俗，但誠實。
可以雅俗共賞，我自己比較欣賞

田園都有唔少呢種心靈雞湯嘅書
當然比例少好多
真係demand and supply嘅問題

我就做出版既
大數據時代，市場導向行業
邊類書好賣咪出多啲，邊類書唔好賣咪出少啲
都係睇餸食飯
至於心理勵志類，其實自古以黎都好賣，好賣之餘，仲有發才子夢既傻仔同儲portfolio呃飯食既「名咀」會自己拎錢出黎自資呢個大市場

對一般消費者黎講，個機制好簡單
當你拎起本書揭去作者簡介
見到新人就會覺得伏，見到佢已經出過兩本書就會心諗條友有料到，出過五本之後，就算本本都唔賣得，你仍然會覺得佢好似好撚勁，之後就係各種talk, workshop, 拎個名出黎昆人融資既回本發達之路。所以咪有咁多人前仆後繼地比錢出版社做「作家」

大大與小妹

好多都誇大左....睇2睇就會覺得...睇戲先有既野黎.
通常講到方法好勁,好有效都唔會有用.

通常會鍾意睇D書名普普通通.

其實我都係22歲都算好後生掛，不過老老實實，如果你儲錢嘅motivation就係為咗喺香港買樓，不出三年你會冇晒意志，所以我覺得唔好將儲錢呢個行為同買樓呢個目標掛鉤，咁會舒服少少

其實唔係每個人人生目標或者意義都係一樣，我之前都有留言講過有啲人認為賺取巨額財富先可以受萬人景仰，有啲人認為財富唔重要，去多啲唔同地方見識下過快樂嘅生活人生先有意義，每個人追求嘅嘢都唔同，唔需要用自己把尺去度人哋，做好自己對自己負責就得。

係呀...台灣文化係鍾意誇大....
講到好勁咁...但佢自己又未必實行到出黎,驗證

最多只能當參考.我睇左1,2條片,就覺得佢吹水多而又唔似真係實行到出黎.

你咁講真係證明你冇點讀過書

書局問題, 全香港俾三中商壟斷曬, 佢地由入貨開始已經篩選咗你睇到咩書
擺前面全部佢地自己集團出版物, 而家政治敏感少少嘅書已經唔出版或者唔賣
只係睇機場書店由page one轉咗中華, 直程影響香港國際形象

有哂paper 你去搵返原本個篇文嚟睇都仲得，成本嘢science based 都叫吹水書

特別係去誠品買珍珠奶茶

依樣都係歸咎於香港人嘅速食文化
唔花少少時間去理解事物本質 齋睇包裝同gimmick
結果香港變成包裝至上嘅社會
好多弱智嘢都可以下欄扮上菜

同意好多廢書
但你竟然可以舉富爸爸，窮爸爸做廢書
一本咁有啟發性既書都係廢

唔關事，全世界都係一樣，歐美台日蝗都係一樣，樓主話好多廢書都係翻譯返黎，就係咁解
首先要明白，書只係商品，唔係啲咩背負住使命既人類智慧結晶。出版行業要諗既係，點樣最大化商品價值，所以品牌效應，以及名氣既買賣市場都應運而生
名氣作為一種商品，喺媒體業界已經炒賣左好多年，分別在於，歐美仲有完整既娛樂工業，可以支撐文學類書既名氣市場
而香港娛樂工業寒冬，所以名氣市場只能夠支撐實務類書

睇唔明/睇完幾頁嫌悶就話人哋係廢書

學術台(某啲)連登仔思維：
有人係學術台出post講歷史 -> 好勁啊、好好睇、學到好多嘢
有人係書店睇講歷史嘅書 -> 屌 偽文青

叻叻啊你哋 好適合翻去文革時期生活

富爸爸窮爸爸最主要係講現金流

唔係單單講慳到既錢買入資產

你買樓但係自住 本書一樣唔同意

中文書內容垃圾顯淺 好多一睇就知係十幾年前網上論壇啲閪文
翻譯書內容充實 但翻譯文筆極差 詞不達意 冗文 文法錯漏百出 睇到人眼都濛 直頭想叫佢騰文
香港人中文差 無乜修養 一般人已經好難寫得出金庸個種淺白精煉嘅字句 台灣人文化氣息好 但文筆欠奉 翻譯更加一塌糊塗 大陸人文筆最好 用心搵亦有好多佳品 奈何殘體 但除政治以外內容較其他地方優勝

講到尾 學嘢都係要睇英文 調返轉就係知識喺香港會局限於你嘅語言水平 你有一定語言水平先可以接觸知識 無嘅只能睇中文垃圾書 文化風氣太差

所以出書呢個行為本身都係一種投資

投資書又咪廢書

富爸窮爸無教人炒樓

佢係教人要有現金流

之前見到佢似抄人句子 但不朽寫嘅嘢真係好矯揉造作

唔知? 睇書喇

儲錢既目的緊係唔係買樓...

儲錢既目的係令你時間自由

唔洗做都維持到現有生活水平

你一定係座底揸住個phd
係大學教緊master
如果有mphil都叫無讀過書既話

正確
想呃人錢就出投資書
想食女就出愛情呻吟
想開playgroup就出育兒心得
例如香港某火姓專家
某五大姓之一專欄作家
曾任教某傳統男校既夫婦
佢地既「名氣」都係前期投資幾十萬換返黎，但今日咪風生水起，讀者只會覺得佢地憑自己實力爬到今日呢個地位

嘩sorry 今舖我唔啱 原來係哩位不朽 我唔熟台灣哩位作家 所以第一反應以為佢話Milan Kundera嘅不朽

富爸爸窮爸爸新個本Leak我買咗
我想講佢有啲concept真係唔流嘅

隨機漫步理論個道理大家都明 不過大家都唔想相信

窮爸爸本書中想思想 其實係講財務自由
可以玩埋佢隻game低收入既工程師係易贏過 高收入既醫生

一堆濕尻page攞人地投稿都出到書就知啦

呢D嘢上網笑一笑ok嘅，但係攞嚟出書做多咗啦

理財就係為左得到更加多自由
問心個句，打工仔有幾多人係高興？
99%人係為左錢返966
其實同坐牢冇咩分別
有錢係邊方面都有更多選擇

話去旅行洗曬佢就算個班
過廿年就應該會成為連登仔口中嘅廢老

睇住樓上班友話無用

話叫人慳錢買資產同阿媽係女人既道理一樣

就知佢地唔明本書既中心思想係咩

現金流 財務自由 時間自由

無一樣up得出就知佢地根本未讀通

教溝女嗰d真係廢毒撚去到邊度都係毒撚

唔啱聽都係咁講，就係呢啲冇恆心冇耐性嘅投資心態，淨係期望一訓醒就要發達，所以咪做唔到股票市場嘅低風險長期贏家囉

唔係話想串你，你都係期期準時買六合彩當做善事算啦，比較適合你呢類急功近利嘅人。

你都係拎d錢去旅行算吧喇

睇到本書即刻諗起哩條片

九成又誇咗少少
起碼係連登同以前高登好多人識依本書先

書局啲書真係好廢，家陣上網大把盜版網上書仲好睇過書局個啲。

唔少大學教科書
多人識都正常

咁我都覺佢係有d 長氣
同埋有d 內容係槍炮病菌與鋼鐵都睇過
不過你話佢抄其他書，定其實只係大家都睇個堆reference 而令你有咁嘅睇法？

依系列書好成功用較顯淺文字
令好少睇依類書嘅人都覺得有趣
對比樓主講個堆書
點都唔會係廢書

支那式行文睇撚死人

例如？

ching有冇咩推介

以為你講呢類

btw, 如果係想睇多D logic書, 搞清楚係想睇批判思考定真正邏輯學,
真正邏輯學可以睇上面事旦一本
批判思考有人網上講以下呢本唔錯

(呢類書都係睇返英文好)

同香港台灣唔同囉 文筆叫做唔錯 雖然未到話精煉 但起碼文法用字錯嘅頻率較少
都好心痛 香港自己都無乜好書

支那中文歐化得嚴重雖然台灣有時都怪怪哋 但寧願睇台灣譯本/原文

我真係未見過支那書翻譯得好
支那翻譯出曬名外判比學生同粗製濫造
尻譯/就文筆而譯到扭曲曬就見唔少
介唔介意影兩頁好既支那翻譯比大家開下眼界

其實對深入logic 冇興趣，但我想貼近少少生活例如知識、工作等等。都係唔想比人老點先睇多少少。

邊方面比人老點

我講緊寫文唔係翻譯喎

吓台灣歐化都好撚閪喎 有時仲可以日化
有玩開game嘅應該知 啲翻譯亂閪咁嚟
I am sorry to say... 永遠譯我很抱歉去說

咁同樓主果d比都其實唔算太廢既
但覺得雷聲大雨點少，好一般
戰爭論，獵殺海洋 呢d睇完有種大開眼界既感覺

見有好多連登仔反對樓主書冇用但暗啞底認同文學冇用
明明好多重要嘅哲學論說都係以小說嘅方式講述
而且fiction有樣好緊要嘅功能係經驗感受
呢樣係nonfiction 好難做到
但本身文學界本身都對唔同身份要寫啲咩都好大爭議啦
但肯定唔係冇用先

返工(工程)，有時幾百個人叫你做唔同野。你又要自己做乜先好聽人講，另外，你要說服人點解要做依樣野，例如socket補明喉明知係見客既地方唔靚，但係你說服你既主管因為環境因素而做依個行為
仲有要對世界要有批判思考。

去睇個D咩說話的藝術會唔會好D
點樣耍走D同事, 又tum鳩D客

以我所知， 書局賣既普通書(學術書外) 有9成都係吹水， 除左d出名既書， 巧黑學，十萬個為什麼之類， 好多都睇壞人。
其實出書既成本太大， 要做好多研究， 而香港人又唔多睇書。正常咁出書會收唔返成本， 咁不如出d低成本既吹水書， 俾d人睇， 去賺錢算啦

已經知樓主咩level

ถ้าผมเขียนหนังสือประมาณภาษาไทยเล่ม คุณอยากอ่านไหม

content farm

新文學真係得日本書值得買，其他真係千篇一律

你沒有讀過 好明顯

日本好好多咩你估
一年百鳩幾本推理